%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Developer CV
% LaTeX Template
% Version 1.0 (28/1/19)
%
% This template originates from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Authors:
% Jan Vorisek (jan@vorisek.me)
% Based on a template by Jan Küster (info@jankuester.com)
% Modified for LaTeX Templates by Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% The MIT License (see included LICENSE file)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[9pt]{developercv} % Default font size, values from 8-12pt are recommended

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE AND CONTACT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth} % 45% of the page width for name
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	
	% If your name is very short, use just one of the lines below
	% If your name is very long, reduce the font size or make the minipage wider and reduce the others proportionately
	\colorbox{black}{{\HUGE\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Jakub}}}}} % First name
	
	\colorbox{black}{{\HUGE\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Pejcha}}}}} % Last name
	
	\vspace{6pt}
	
	{\huge Vývojář webových aplikací} % Career or current job title
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth} % 27.5% of the page width for the second row of icons
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	
	% The first parameter is the FontAwesome icon name, the second is the box size and the third is the text
	% Other icons can be found by referring to fontawesome.pdf (supplied with the template) and using the word after \fa in the command for the icon you want
	%\icon{Globe}{12}{\href{https://alyx.vance.me}{alyx.vance.me}}\\
	\icon{MapMarker}{12}{Praha}\\
	\icon{At}{12}{\href{mailto:jakubpejcha@seznam.cz}{jakubpejcha@seznam.cz}}\\
	\icon{Github}{12}{\href{https://github.com/jakubpejcha}{github.com/jakubpejcha}}\\
	%\icon{Twitter}{12}{\href{https://twitter.com/@alyxvance}{@alyxvance}}\\
\end{minipage}

\vspace{0.5cm}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCTION, SKILLS AND TECHNOLOGIES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\cvsect{Kdo jsem?}

\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth} % 40% of the page width for the introduction text
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	\cvsect{Kdo jsem?}

	%\lorem \lorem \lorem \lorem \lorem\\ % Dummy text
	Jsem člověk, který během studia fyziky objevil zájem o IT obor. Programování chci věnovat
	svůj profesní život. Aktuálně se nejvíce zajímám o JavaScript, se kterým
	mám i nejvíce zkušeností. Nově mě zaujal React a zjistil jsem, že rád při psaní JavaScriptu
	používám TypeScript.
	Na backendu jsem nedávno objevil jazyk Go, který se mi velmi zalíbil. Rád si něco prostuduji
	o softwarovém inženýrství a nadchla mě problematika kolem strojového učení. O tyto
	obory se zajímám pouze okrajově, nevylučuji však praktickou zkušenost v budoucnu.
\end{minipage}
\hfill % Whitespace between
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth} % 50% of the page for the skills bar chart
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	\cvsect{Mé vlastnosti}

	Jsem učenlivý a zvědavý. Vždy mám radost, když se mohu naučit něco nového. V oblasti
	programovaní jsem samoukem, mám však raději, když mě někdo zkušený vede
	a kriticky hodnotí moji práci. Nejlépe se učím z vlastních chyb. Mám rád
	práci na zajímavých projektech, nejlépe takových, které vyžadují přemýšlení
	či tvořivost. Z dosavadního zaměstnání mám zkušenosti jak
	s prací se seniorními kolegy, tak s kolegy z jiných, než
	IT oborů (například při vývoji mapové aplikace nářečních rysů). Druhé
	jmenované využiji při případné spolupráci s klienty.
	
\end{minipage}

% \begin{center}
% 	\bubbles{4/SASS, 4/Mezzio, 3/MySQL, 2/React, 2/TypeScript, 2/Express}
% \end{center}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------
\cvsect{Programovací jazyky}

\begin{entrylist}
	\entryShorter
		{JavaScript}
		{Ovládám ES6, s psaním moderního JavaScriptu mám přes 2 roky
		zkušeností.}
	\entryShorter
		{HTML/CSS}
		{Znám moderní CSS, jako flexbox, grid. Umím vytvořit
		responsivní design.}
	\entryShorter
		{PHP}
		{S PHP pracuji v rámci frameworku Mezzio (dříve
		Zend-Expressive).}
	\entryShorter
		{SQL}
		{Znám základy návrhu schématu, umím vytvořit relace
		mezi tabulkami.}
	\entryShorter
		{Go}
		{Prozatím nemám mnoho zkušeností, vytvořil jsem si pouze
		studijní projekt.}
\end{entrylist}

\cvsect{Frameworky a nástroje}

\begin{entrylist}
	\entryShorter
		{TypeScript}
		{V mých projektech se snažím TypeScript využívat. Mám s ním
		zatím zkušenosti v rámci pár mých projektů.}
	\entryShorter
		{React}
		{Zatím mám pouze několik vlastních projektů, v rámci Reactu používám
		TypeScript. Používám function components a hooks. Mám zkušenost s
		React Router knihovnou. Jde o můj oblíbený frontendový framework.}
	\entryShorter
		{Webpack}
		{Používám pro modulární JavaScript.}
	\entryShorter
		{Mezzio}
		{Zde mám praktické zkušenosti i v rámci zaměstnání.
		Vytvořil jsem zde backend pro aplikaci \href{https://korpus.cz/mapka/}{Mapka}.}
	\entryShorter
		{SASS/SCSS}
		{Používám již rok.}
	\entryShorter
		{Nodejs/Express}
		{Udělal jsem zde několik studijních projektů. Zkoušel
		jsem práci s mongoose, autentikaci přes servery třetích stran
		(OAuth) či piškvorkový server pro online hraní (socket.io).}
	\entryShorter
		{MySQL}
		{Používám zatím jako jedinou databázovou službu.}
	\entryShorter
		{Git}
		{Znám zaklady práce s repozitáři, jak čistě mými, tak
		sdílenými se spolupracovníky. Již jsem zkusil i pokročilejší
		techniky typu rebase.}
\end{entrylist}

\cvsect{Zkušenosti}

\begin{entrylist}
	\entry
		{1/2018 -- }
		{Vývojář ICT}
		{Ústav Českého národního korpusu, FF UK}
		{Vývoj webových aplikací a nástrojů pro práci s jazykovými korpusy. Vývoj interaktivní
		mapové aplikace \href{https://korpus.cz/mapka/}{Mapka}.\\
		\texttt{JavaScript}\slashsep\texttt{PHP}\slashsep\texttt{Mezzio}\slashsep\texttt{MySQL}}
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\cvsect{Vzdělání}

\begin{entrylist}
	\entry
		{2016 -- 2019}
		{Doktorské studium a výzkum}
		{Matematicko-fyzikální fakulta, UK}
		{Obor Teoretická fyzika, astronomie a astrofyzika. Studium přerušeno.}
	\entry
		{2014 -- 2016}
		{Magisterský titul}
		{Matematicko-fyzikální fakulta, UK}
		{Obor Teoretická fyzika.}
	\entry
		{2010 -- 2014}
		{Bakalářský titul}
		{Matematicko-fyzikální fakulta, UK}
		{Obor Obecná fyzika.}
\end{entrylist}

\cvsect{Kurzy}
\begin{entrylist}
	\entry
		{2021}
		{Working with React and GO (Golang)}
		{12 hodin}
		{Udemy}
	\entry
		{2020}
		{Advanced CSS and Sass: Flexbox, Grid, Animations and More!}
		{28 hodin}
		{Udemy}
	\entry
		{2019}
		{The Complete 2020 Web Development Bootcamp}
		{55 hodin}
		{Udemy}
	\entry
		{2019}
		{The Complete JavaScript Course 2019: From Zero to Expert!}
		{68.5 hodin}
		{Udemy}
	\entry
		{2018}
		{Make a Spotify Clone from Scratch: JavaScript PHP and MySQL}
		{15 hodin}
		{Udemy}
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ADDITIONAL INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

	\cvsect{Jazyky}
	
	\textbf{Čeština} - rodilý mluvčí\\
	\textbf{Angličtina} - úroveň C1
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages
	
	\cvsect{Záliby}
	
	Mám rád IT a přírodní vědy. Rád sportuji, modelařím a čtu fantasy.
\end{minipage}
\hfill

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
